日、印、澳積極備戰，組建「供應鏈聯盟」

日、印、澳積極備戰，組建「供應鏈聯盟」

美國彭博社22日報導稱，據日本和印度政府知情人士透露，隨著地區貿易和地緣政治緊張局勢升級，日本、印度和澳大利亞正尋求制定一項「供應鏈彈性倡議」，以減少對中國的依賴。

該倡議起初由日本提出，並尋求在11月前啟動。日本方面還提出一個雙重目標計劃，即吸引外國直接投資，使印太地區成為「強大的經濟動力」；同時在夥伴國家之間建立供應鏈互補的關係。

據悉，該計劃可能先以現有的雙邊供應鏈網路為基礎，例如印度和日本此前討論建立的「印度-日本工業競爭力合作夥伴關係」。之後待印、日、澳三國對供應鏈相關問題達成諒解后，還將向東盟國家開放。

「日本在高端技術上佔有優勢，印度在製造生產上擁有一定技術，澳大利亞技術水平也說得過去，如果這三個國家組建供應鏈聯盟的話，乍一聽似乎有一定的可行性。如果積極合作的話，很可能起到穩定地區供應鏈的作用，」商務部國際貿易經濟合作研究院前院長、中國世貿組織研究會副會長霍建國23日對《環球時報》記者稱。

印媒：日本印度下月峰會將簽署軍事協議

印度總理莫迪與日本首相安倍晉三原定於10月舉行的峰會將提前到9月初舉行。

印度報業托拉斯的報導說，這兩位領導人將集中討論如何進一步擴展兩國業已緊密的戰略和貿易聯繫。預計兩人會簽署一份允許雙方使用對方的軍事基地進行後勤支持的軍事協議，並審核兩國防務關係的各個方面，包括長期懸而未決的日本向印度提供US-2兩棲飛機的問題。

印度最大的報紙之一《印度斯坦時報》援引消息人士的話說，雙方預計將在暫定於9月9日舉行的峰會上簽署一個重要的軍事後勤協議，即採購和交叉服務協議(ACSA)，並討論將一些日本製造單位轉移到印度的可能性。

外交官說，這兩位領導人不僅會討論中國在拉達克以及南中國海的行動，而且會強化印度、日本、澳大利亞和美國四方機制的概念。

特朗普總統上任後推出了印太戰略，並強化了四方機制，特別是印度的角色。美國國務卿蓬佩奧今年7月在美印商會的年度會議上發表主題演講時把印度稱為美國信任的志同道合的幾個國家之一。他說，新德里是美國重要的伙伴，也是特朗普總統外交政策的一個關鍵支柱。

採購和交叉服務協議對於日本和印度對各自的軍隊提供支持和後勤方便至關重要。印度政府已經與四方機制中的另外兩個成員國澳大利亞和美國達成了類似協議。

日 科技
印 人力
澳 材料

支持印度做新世界工廠

有得諗，仲要包圍中共

supply chain (boycott China)

東盟都好多potential人力資源

dklm,又飛甩台灣

中國淨係諗緊點樣搞港台
其實自己俾成個亞洲食緊

日支
印支
澳支

軍事合作先係真朋友

點解係11月前

成個南亞 + 東南亞一齊做

韓國自己玩JJ

具有紀念價值嘅電台

居美港人組織「We The HongKongers」登大型廣告板 籲在美港人「種族」填寫香港人